+++
title = "添加规则"
description = "为 HTTPS、HTTP 协议的监听端口添加转发规则。"
weight = 8
+++


为 HTTPS、HTTP 协议的监听端口添加转发规则。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入待操作的项目和命名空间。

2. 单击 **网络** > **负载均衡**，进入负载均衡器列表页面。

      **提示**：在顶部导航栏可通过单击集群下拉选择框切换当前项目。
      
3. 在 **负载均衡** 列表页面，单击更新内部路由端口所属负载均衡器的名称，进入详情页面。

3. 在侦听器信息栏，单击待添加规则的监听端口（HTTPS、HTTP 协议）名称，进入监听端口详情页面。

3. 在端口详情页的 **规则** 区域，单击 **添加规则** 按钮。

4. 在 **添加规则** 窗口，添加监听端口的一条访问规则，支持添加多条规则。

	* **规则描述**：输入添加这条规则的描述信息。
	
	* **证书**：可通过滑块开关控制是否使用证书，若使用证书，则需要通过单击下拉选择框选择一个当前命名空间下已配置了证书信息的类型为 TLS 的 **保密字典**。
	
	* **内部路由组**：支持添加多个内部路由的信息。单击 **添加内部路由**，可添加一个内部路由。
	
		* **命名空间**：选择要通过规则转发流量的内部路由所在的命名空间，默认为当前命名空间且不可编辑。
		
		* **内部路由**：选择要通过规则转发流量的内部路由名称。

		* **端口**：选择一个内部路由暴露的端口。
		
		* **权重**：输入权重的数字。范围：1 ~ 100。输入数字后，平台会根据配置的内部路由数量，自动匹配百分⽐。当一个内部路由的百分比为 100% 时，匹配这条规则的所有请求都会被转发到这个内部路由上；当一个内部路由的百分比为 0% 时，这个内部路由不会承担任何请求。

	* **规则**：单击 **添加规则指标** 添加负载均衡器的访问规则，可由不同类型的规则指标组成。规则指标的分类如下。每个规则指标类型在每个规则中只能出现一次。规则指标之间是 and 的关系。<br>单击已添加规则记录右侧的 ![](/img/delete.png) 图标，可删除规则。


		* **域名**：在 **规则** 框中，选择添加域名的规则。在域名下方的下拉选择框中，选择分配给当前命名空间所在项目的域名。<br>当域名为泛域名时，需要在域名下拉选择框左侧的输入框中输入域名前缀。
				
			单击 **添加域名**，添加更多域名信息。  
				
			单击 **添加规则指标**，添加更多类型的规则指标。


		- **URL**：在 **规则** 框中，选择添加 URL 的规则。支持 RegEx 和 StartsWith 匹配。
	 
	        选择 **RegEx** 后，在框中输入符合正则表达式的 URL。选择 **StartsWith** 后，在框中输入 URL 的具体起始内容。URL 长度不能超过 80 个字符，必须以 `/` 开头。
	
	        单击 **添加URL**，添加更多 URL 信息。
	
	        单击 **添加规则指标**，添加更多类型的规则指标。


		- **IP**：在 **规则** 框中，选择添加 IP 的规则。支持 Equal 和 Range 匹配。
	
	        选择 **Equal** 后，在框中输入具体的 IP 地址。选择 **Range** 后，在框中输入 IP 地址范围。
	
	        单击 **添加IP**，添加更多 IP 信息。
	
	        单击 **添加规则指标**，添加更多类型的规则指标。


		- **Header**：在 **规则** 框中，选择添加 Header 的规则。选择 Header 后，在框中输入 header 的 key。Header 的值支持 Equal、Range 和 RegEx (正则表达式) 匹配。
	
	        选择 **Equal** 后，在框中输入具体 Header 的值。选择 **Range** 后，在框中输入 Header 值的范围。选择 **RegEx** 后，在框中输入符合正则表达式的 Header 的值。
	
	        单击 **添加Header**，添加更多 Header 信息。
	
	        单击 **添加规则指标**，添加更多类型的规则指标。


		- **Cookie**：在 **规则** 框中，选择添加 Cookie 的规则。选择 Cookie 后，在框中输入 Cookie 的 key。Cookie 的值支持 Equal 匹配。
	
	        选择 **Equal** 后，在框中输入具体 Cookie 的值。
	
	        单击 **添加Cookie**，添加更多 Cookie 信息。
	
	        单击 **添加规则指标**，添加更多类型的规则指标。


		- **URL Param**：选择添加 URL 参数的规则。支持 Equal 和 Range 匹配。
	
	        选择 **URL Param** 后，在框中输入具体的 URL 参数。选择 **Range** 后，在框中输入 URL 参数范围。
	
	        单击 **添加URL Param**，添加更多 URL Param 信息。
	
	        单击 **添加规则指标**，添加更多类型的规则指标。
	
	- **会话保持**：选择是否开启会话保持，保证来自相同客户端的请求，会被转发至相同的服务端进行处理。会话保持支持按照 **源地址哈希** (ip_hash) 和 **Cookie key** 匹配。
	   
		- **源地址哈希**：基于源地址的会话保持，同一 IP 地址的所有访问请求在做负载均衡时都会被保持到同一服务端上。
		
		- **Cookie key**：在 **会话保持属性** 框中输入 Cookie 的 key。携带指定 Cookie 的用户请求会被始终分配到同一服务端上。
	
	- **URL 重写**：选择是否启用 URL 重写功能。默认为关闭。  
	如果启用此功能，该规则必须已配置 URL 的 Startswith 规则指标；并在 **重写地址** 框中输入具体的重写地址（rewrite-target），必须以 `/` 开头。  
	例如：在已设置匹配域名为 `bar.example.com` 的规则中，设置匹配的 URL 路径为 `/`；如开启 **URL 重写** 功能，并设置重写地址为 `/test`，那么访问 `bar.example.com` 时，URL 将被重写为 `bar.example.com/test`。 
	
1. 继续单击 **添加规则**，可添加更多访问规则。当多个规则同时存在时，可以单击 **上移** 或 **下移** 来调整规则的优先级顺序，也可以单击 **删除**![](/img/deleteblue.png)，删除某条规则。

5. 编辑完成后，单击 **添加**。  
		
	在端口详情页面，优先级高的规则排列在最上面。

